# API para crud de cliente

Desafio técnico: API para crud de cliente.

## Subir projeto na maquina local

Requisitos:

- Java 11
- Maven
- PostgreSQL
- Docker e Docker Compose

### Passos para começar

- Clonar o repositório na sua máquina.

- Subir um banco de dados local com docker, através de um script shell

```
$ chmod +x ./devops/start.sh

$ ./devops/start.sh
```

- Importar o projeto em sua IDE de preferência

- Limpar e executar as migrações de banco de dados

```
$ cd db
$ mvn flyway:clean flyway:migrate
```

- Caso desejar subir o projeto através do terminal:

```
$ mvn clean install
$ cd api
$ mvn spring-boot:run
```

Caso desejar usar IDE para subir o projeto, deve:

- Usar o JDK 11
- Executar clean e install do maven
- Ter instalado plugin do lombok
- Observar que a classe principal se encontra no módulo api do projeto

### Informações adicionais

- Swagger disponível no path: /api/swagger-ui.html
- Health check: /api/actuator/health